let questions = [
    {
    numb: 1, //1
    question: " Une cr√©ation de monnaie sup√©rieure aux besoins de l‚Äô√©conomie entraine l‚Äôinflation : ",
    answer: "VRAI",
    options: [
      "VRAI",
      "FAUX",
      "VRAI ET FAUX",
      "J'SAIS PO"
    ]
  },
    {
    numb: 2,//40
    question: "Un mod√®le √©conomique est pr√©dictif lorsqu‚Äôil permet d‚Äôexpliquer le r√©el ou depr√©voir √† peu pr√®s correctement les donn√©es √† venir ?",
    answer: "VRAI",
    options: [
      "VRAI",
      "FAUX",
      "VRAI ET FAUX",
      "J'SAIS PO"
    ]
  },
    {
    numb: 3,//38
    question: "Dans les √©tapes du raisonnement √©conomique, on formule des hypoth√®ses et ensuiteon v√©rifie les r√©sultats ?",
    answer: "VRAI",
    options: [
      "VRAI",
      "FAUX",
      "VRAI ET FAUX",
      "J'SAIS PO"
    ]
  },
    {
    numb: 4,//39
    question: "La pollution d‚Äôune rivi√®re par une usine fait baisser le PIB ?",
    answer: "FAUX",
    options: [
      "VRAI",
      "FAUX",
      "VRAI ET FAUX",
      "J'SAIS PO"
    ]
  },
    {
    numb: 5,//37
    question: "Parmi les monnaies suivantes, laquelle est qualifi√©e de monnaie scripturale ?",
    answer: "Les √©critures bancaires",
    options: [
      "Les pi√®ces",
      "Les √©critures bancaires",
      "Les billets de banque",
      "Macron"
    ]
  },
  
{
numb: 6,
question: "L‚Äôanalyse normative permet d‚Äôavoir une d√©marche scientifique en √©conomie ?",
answer: "FAUX",
options: [
"VRAI",
"FAUX", "VRAI ET FAUX",
      "J'SAIS PO"
]
},
{
numb: 7,
question: "Le salaire walrasien est le salaire nominal qui √©quilibre l‚Äôoffre et la demande de travail dans le mod√®le n√©oclassique ?",
answer: "FAUX",
options: [
"VRAI",
"FAUX", "VRAI ET FAUX",
      "J'SAIS PO"
]
},
{
numb: 8,
question: "L‚Äô√©conomie peut √™tre consid√©r√©e comme la science des choix et des arbitrages ?",
answer: "VRAI",
options: [
"VRAI",
"FAUX", "VRAI ET FAUX",
      "J'SAIS PO"
]
},
    {
numb: 9,
question: "La main invisible est un m√©canisme :",
answer: "Autor√©gulateur du march√©",
options: [
"Pr√©conis√© par le courant keyn√©sien",
"Autor√©gulateur du march√©",
"Qui pr√©conise l‚Äôintervention de l‚ÄôEtat", "VRAI ET FAUX"
   
]
},
{
numb: 10,
question: "D‚Äôapr√®s les indices de Gini, quel est le pays le plus √©galitaire en 2015 :",
answer: "Island (G = 0,246)",
options: [
"Canada (G = 0,313)",
"France (G = 0,297)",
"Slov√©nie (G = 0,251)",
"Island (G = 0,246)"
]
},
{
numb: 11,
question: "La formation brute des capitaux fixes peut √™tre consid√©r√©e comme de l‚Äôinvestissement public :",
answer: "VRAI",
options: [
"VRAI",
"FAUX", "VRAI ET FAUX",
      "J'SAIS PO"
]
},
{
numb: 12,
question: "Quand la demande de travail est sup√©rieure √† l‚Äôoffre de travail, la concurrence se fait entre :",
answer: "Les entreprises",
options: [
"Les m√©nages",
"Les entreprises", "VRAI ET FAUX",
      "J'SAIS PO"
]
},
{
numb: 13,
question: "Les activit√©s de d√©forestation fait baisser le PIB :",
answer: "FAUX",
options: [
"VRAI", "VRAI ET FAUX",
      "J'SAIS PO",
"FAUX"
]
},
{
numb: 14,
question: "Le capitalisme contemporain peut √™tre consid√©r√© comme le capitalisme actionnarial :",
answer: "VRAI",
options: [
"VRAI",
"FAUX", "VRAI ET FAUX",
      "J'SAIS PO"
]
},
    {
numb: 15,
question: "Dans le circuit √©conomique, le flux r√©el est la contrepartie du flux mon√©taire ?",
answer: "VRAI",
options: [
"VRAI",
"FAUX", "VRAI ET FAUX",
      "J'SAIS PO"
]
},
{
numb: 16,
question: "Un PIB est forc√©ment un reflet du bien-√™tre de la population ?",
answer: "FAUX",
options: [
"VRAI",
"FAUX", "VRAI ET FAUX",
      "J'SAIS PO"
]
},
{
numb: 17,
question: "Dans le mod√®le n√©oclassique, le pouvoir de n√©gociation √©lev√© syndical cr√©e du ch√¥mage volontaire ?",
answer: "FAUX",
options: [
"VRAI",
"FAUX", "VRAI ET FAUX",
      "J'SAIS PO"
]
},
{
numb: 18,
question: "La formation brute des capitaux fixes peut √™tre consid√©r√©e comme de l‚Äôinvestissement public ?",
answer: "VRAI",
options: [
"VRAI",
"FAUX", "VRAI ET FAUX",
      "J'SAIS PO"
]
},
{
numb: 19,
question: "M√©decin sans fronti√®re est une organisation productive :",
answer: "Non-marchande",
options: [
"Marchande",
"Non-marchande", "VRAI ET FAUX",
      "J'SAIS PO"
]
},
{
numb: 20,
question: "En mati√®re de cr√©ation mon√©taire, les cr√©dits font les d√©p√¥ts ?",
answer: "VRAI",
options: [
"VRAI",
"FAUX", "VRAI ET FAUX",
      "J'SAIS PO"
]
},
  {
        numb: 21,
        question: "Selon Keynes, le capitalisme livr√© √† lui-m√™me conduit √† des ph√©nom√®nes :",
        answer: "Inflationnistes",
        options: [
        "Inflationnistes",
        "D√©flationnistes", "VRAI ET FAUX",
      "J'SAIS PO"
        ]
        },
        {
        numb: 22,
        question: "Un pays enregistre les donn√©es suivantes (en milliards) en 2019 : Exportation = 50, Consommation = 100, FBCF = 15 (en 2018) a augment√© de 13% en 2019n importation = 80, ùúüstocks = +15, d√©pense publique = 10. Le PIB du pays en 2019 est estim√© √†",
        answer: "111,95",
        options: [
        "96,95",
        "31,95",
        "111,95"
        ]
        },
        {
        numb: 23,
        question: "Dans un pays X, √† l‚Äôann√©e N, le PIB est de 1996,6 : le taux de pr√©l√®vement obligatoire s‚Äô√©l√®ve √† 43,9%, les prestations sociales re√ßues sont de 511,2 et la valeur des imp√¥ts sur le revenu est de 50,6. La valeur des pr√©l√®vements obligatoires est de :",
        answer: "876,51",
        options: [
        "876,51",
        "900,23",
        "561,8"
        ]
        },
        {
        numb: 24,
        question: "L‚Äô√©valuation du service non-marchand est faite :",
        answer: "Au prix du march√©",
        options: [
        "Au prix du march√©",
        "A son co√ªt de production", "VRAI ET FAUX",
      "J'SAIS PO"
        ]
        },
        {
        numb: 25,
        question: "L‚Äôanalyse positive explique le monde tel qu‚Äôil devrait √™tre :",
        answer: "FAUX",
        options: [
        "VRAI",
        "FAUX", "VRAI ET FAUX",
      "J'SAIS PO"
        ]
        },
        {
        numb: 26,
        question: "Si un homme/femme √©pouse son homme de m√©nage ou sa femme de m√©nage, le PIB baisse :",
        answer: "VRAI",
        options: [
        "VRAI",
        "FAUX"
        ]
        },
        {
        numb: 27,
        question: "Lacampagne de vaccination contre le Covid-19 est une production de service marchande :",
        answer: "FAUX",
        options: [
        "VRAI",
        "FAUX"
        ]
        },
        {
        numb: 28,
        question: "Dans le mod√®le n√©oclassique du march√© de travail, tout ch√¥mage est :",
        answer: "Involontaire",
        options: [
        "Involontaire",
        "Volontaire"
        ]
        },
        {
        numb: 29,
        question: "Le PIB nominal est la somme des quantit√©s de biens finaux produits multipli√©e par leur prix courant :",
        answer: "VRAI",
        options: [
        "VRAI",
        "FAUX", "VRAI ET FAUX",
      "J'SAIS PO"
        ]
        },
        {
        numb: 30,
        question: "Dans le mod√®le n√©oclassique, le SMIC cr√©e du ch√¥mage involontaire :",
        answer: "FAUX",
        options: [
        "VRAI",
        "FAUX", "VRAI ET FAUX",
      "J'SAIS PO"
        ]
        },
        {
        numb: 31,
        question: "Les logiciels et bases de donn√©es sont consid√©r√©s comme :",
        answer: "Des capitaux variables",
        options: [
        "Des capitaux fixes",
        "Des capitaux variables",
        "Des consommations interm√©diaires"
        ]
        },
        {
        numb: 32,
        question: "Dans le mod√®le n√©oclassique, le pouvoir de n√©gociation √©lev√© syndical cr√©e du ch√¥mage volontaire :",
        answer: "FAUX",
        options: [
        "VRAI",
        "FAUX", "VRAI ET FAUX",
      "J'SAIS PO"
        ]
        },
        {
        numb: 33,
        question: "Les activit√©s de l‚Äô√©conomie souterraine sont comptabilis√©es dans le PIB :",
        answer: "VRAI",
        options: [
        "VRAI",
        "FAUX", "VRAI ET FAUX",
      "J'SAIS PO"
        ]
        },
        {
        numb: 34,
        question: "Le but de la redistribution non-mon√©taire est de lutter contre l‚Äôin√©galit√© mon√©taire :",
        answer: "FAUX",
        options: [
        "VRAI",
        "FAUX", "VRAI ET FAUX",
      "J'SAIS PO"
        ]
        },
        {
        numb: 35,
        question: "Les d√©serts m√©dicaux en France sont une forme de pauvret√© :",
        answer: "Non mon√©taire",
        options: [
        "Non mon√©taire",
        "Mon√©taire", "VRAI ET FAUX",
      "J'SAIS PO"
        ]
        },
        {
        numb: 36,
        question: "Chez les n√©oclassiques, la flexibilit√© du salaire est un moyen efficace de lutter contre le ch√¥mage :",
        answer: "VRAI",
        options: [
        "VRAI",
        "FAUX", "VRAI ET FAUX",
      "J'SAIS PO"
        ]
        },
  {
            numb: 37,
            question: "Parmi les monnaies suivantes, laquelle est qualifi√©e de monnaie scripturale :",
            answer: "Les √©critures bancaires",
            options: [
            "Les pi√®ces",
            "Les √©critures bancaires",
            "Les billets de banque"
            ]
            },
            {
            numb: 38,
            question: "Dans les √©tapes du raisonnement √©conomique, on formule des hypoth√®ses et ensuite on v√©rifie les r√©sultats :",
            answer: "FAUX",
            options: [
            "VRAI",
            "FAUX", "VRAI ET FAUX",
      "J'SAIS PO"
            ]
            },
            {
            numb: 39,
            question: "La pollution d‚Äôune rivi√®re par une usine fait baisser le PIB :",
            answer: "VRAI",
            options: [
            "VRAI",
            "FAUX", "VRAI ET FAUX",
      "J'SAIS PO"
            ]
            },
            {
            numb: 40,
            question: "Un mod√®le √©conomique est pr√©dictif lorsqu‚Äôil permet d‚Äôexpliquer le r√©el ou de pr√©voir √† peu pr√®s correctement les donn√©es √† venir :",
            answer: "VRAI",
            options: [
            "VRAI",
            "FAUX", "VRAI ET FAUX",
      "J'SAIS PO"
            ]
            },
];
